\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}

% moderncv themes
%\moderncvtheme[blue]{casual}                 % optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'red', 'green', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
\moderncvtheme[green]{classic}                % idem
\usepackage{xunicode, xltxtra}
\XeTeXlinebreaklocale "zh"
\widowpenalty=10000

%\setmainfont[Mapping=tex-text]{文泉驿正黑}

% character encoding
%\usepackage[utf8]{inputenc}                   % replace by the encoding you are using
\usepackage{CJKutf8}
  
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\recomputelengths                             % required when changes are made to page layout lengths
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Hiragino Sans GB}
\setsansfont[Mapping=tex-text]{Hiragino Sans GB}
\CJKtilde

% personal data
\firstname{王远轩}
\familyname{}
\title{}               % optional, remove the line if not wanted

\mobile{18621265857}                    % optional, remove the line if not wanted
\email{zellux@gmail.com}                      % optional, remove the line if not wanted
%% \quote{\small{``Do what you fear, and the death of fear is certain.''\\-- Anthony Robbins}}

\nopagenumbers{}

\begin{document}

\maketitle

\section{教育}
\cventry{2010至今}{硕士}{复旦大学软件学院，导师：陈海波}{将于 2013 年毕业}{}{}
\cventry{2006--2010}{本科}{复旦大学软件学院}{}{}{}  

\section{实习经历}
\cventry{2012}{摩根士丹利信息技术暑期实习生}{ISGT/ETI}{}{}{设计并实现了一个基于~BitTorrent~的分布式数据预取系统，以提高交易数据的预取性能。}
\cventry{2011}{EMC 上海研究院}{}{}{}{关于共享虚拟化平台上 I/O 旁路攻击的研究。}

\section{社区}
\cventry{Blog}{\url{blog.yxwang.me}}{技术博客}{}{}{}
\cventry{StackOverflow}{\url{stackoverflow.com/users/111896/zellux}}{总排名前 4\%}{}{}{}
\cventry{GitHub}{\url{github.com/zellux}}{参与和创建过多个开源项目}{}{}{}

\section{项目经历}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

\cventry{2011~至今}
{唐茶字节社}
{iOS, Ruby on Rails}
{创业项目}{}
{字节社旨在提供中文世界最好的电子书城。我在字节社中担任兼职开发，主要负责服务器端和一部分~iOS~应用的功能，包括支付购买验证、同步服务、移动应用~Web~界面、云存储相关逻辑、书籍管理、管理后台和合作方销售统计等模块。}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2011~至今}
{ReDroid}
{Android~底层}
{研究项目}{}
{移动平台上的快速数据恢复系统。ReDroid~通过记录并重新触发~UI~事件，恢复用户在移动平台的数据，同时去除恶意应用产生的破坏。为了提高恢复速度，我们设计并实现了~UI~事件快进技术和数据、界面交叉恢复技术。}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2009--2010}
{Cerberus}
{Xen 虚拟化技术, Linux 内核}
{研究项目}{}
{Cerberus~旨在利用虚拟机集群提高多核平台上应用的可伸缩性，并保证系统接口的兼容性。为了减少单一内核中共享数据结构的竞争，Cerberus~将多个操作系统部署在一个虚拟机监控器之上，并为上层应用抽象出一个统一的共享内存和存储接口。测试结果表明在~16~核的服务器上，运行在~Cerberus~上的~Apache~httpd~比在~Linux~上的吞吐高~2.49~倍左右。}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2010}
{ForceField}
{Python, ANTLR}
{独立项目}{}
{设计了~ForceField~函数式语言，并借助~Python~和~ANTLR~为它实现了一个简单的解释器。为了更好的调试~ForceField~脚本，我们还开发了一个在线的调试工具，开发者可以利用它在网页上进行单步跟踪或者查看局部变量等操作。这个项目让我们获得了~2011~年盛大``校园牛人''创新技术大赛一等奖。}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2010}
{AppFlight for Android}
{Android 应用}
{创业项目}{}
{根据用户在网页~CMS~上定制的内容，生成一个显示这些内容的~Android~应用。}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2009}
{Nexus}
{C, 汇编}
{独立项目}{}
{基于~MIT 6.828~课程的~lab，实现了一个类似~exokernel~的微内核，包括多任务调度、文件系统、网络传输等基本功能。}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2009}
{阅读进度记录}
{Python, Django, Google App Engine}
{独立项目}{}
{记录用户阅读进度的~Web~应用，可以与豆瓣同步阅读列表。}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2008}
{Koprulu}
{C, 汇编}
{课程项目}{}
{
基于~CMU~15-410~课程~lab~，实现了一个类似~Linux~的支持多任务调度的操作系统。
}

\vspace*{0.2\baselineskip}
\cventry{2008}
{绩点计算器}
{Python, wxWidgets}
{独立项目}{}
{一个抓取学校查分系统网页，解析课程成绩数据，并计算各类绩点的应用，发布的第一年里下载量超过了~6000~份。}

%% \cventry{2010至今}{Danimos}{C, 汇编}{}{}{通过虚拟化技术保护在不可信的操作系统中运行的浏览器}
%% \cventry{2008}{GPGPU平台和优化}{C++, CTM IL}{}{}{高性能通用显卡计算与平台特性的研究，曦源研究项目}

%% \subsection{课程项目}
%% \cventry{2008}{分布式IRC服务器}{C}{}{}{}
%% \cventry{2008}{Tiger语言编译器}{C, Flex, Bison}{}{}{包括词法、语法分析，后端代码生成等}

%% \subsection{其他项目}
%% \cventry{2008}{Koprulu}{C, 汇编}{}{}{简单的类Linux多任务操作系统内核，基于CMU 15-410课程的lab}
%% \cventry{2008}{长征社区捐助管理系统}{Java, JSP}{}{}{基于Web的捐助管理系统}
%% \cventry{2007}{协作式多客户端在线绘图系统}{Java, RMI}{}{}{}
%% \cventry{2007}{复旦大学火车订票系统}{Java, JSP}{}{}{大一初学Web后接的外包}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}

\section{发表论文}
\cventry{2012}
{\textbf{Yuanxuan Wang}\textnormal{, Jincheng Han, Haibo Chen, Binyu Zang}}
{ReDroid: Fast Malware Recovery on Smartphones with Intertwined Replay}{In IPADS Technique Report}
{}{}{}

\cventry{2011}
{\textnormal{Xiang Song, Haibo Chen, Rong Chen, }Yuanxuan Wang\textnormal{, Binyu Zang}}
{A Case for Scaling Applications to Many-core Platforms with OS Clustering}{In 2011 ACM SIGOPS European Conference on Computer Systems (Eurosys'2011) }
{}{}{}

%% \section{助教经验}
%% \cventry{2011}{计算机系统工程}{}{}{}{}
%% \cventry{2009,2010}{操作系统}{}{}{}{}

\section{奖项}
\cventry{2012}{摩根士丹利暑期实习生团队项目最具创意奖}{}{}{}{}
\cventry{2010}{SAP~大学联盟仪表盘设计大赛一等奖}{}{}{}{}
\cventry{2010}{盛大``校园牛人''创新技术大赛一等奖}{}{}{}{}
\cventry{2010}{研究生入学一等奖学金}{}{}{}{}
%% \cventry{2009}{人民奖学金三等奖}{}{}{}{}
%% \cventry{2007, 2008}{人民奖学金二等奖}{}{}{}{}
\cventry{2007}{张江杯~DotA~比赛冠军}{}{}{}{}
\cventry{2006, 2008}{复旦大学电子竞技大赛星际项目亚军}{}{}{}{}
%% \cventry{2006}{首届``华夏通信杯''程序设计赛三等奖}{}{}{}{}
\cventry{2005, 2004}{全国青少年信息学（计算机）奥林匹克分区联赛一等奖}{}{}{}{}

\section{技能}
\cventry{语言}{Ruby = C = Java > Python > C++}{}{}{}{}
\cventry{内核}{Linux, Xen, Android}{}{}{}{}
%% \cventry{应用开发}{Ruby on Rails, iOS}{}{}{}{}
\cventry{游戏}{星际争霸2（国服、东南亚服大师组）}{}{}{}{}
\cventry{英语}{CET-6 593 分}{流利的英语读写能力，同时也是~TED~翻译者}{}{}{}

% \cvline{Photography}{\small Digital photography is my newest hobby.}

\closesection{}                   % needed to renewcommands
\renewcommand{\listitemsymbol}{-} % change the symbol for lists

\end{document}
